假如每個領域嘅精英分別統治唔同國家

例如經濟學嘅精英統治一個國家，負責經濟運作
能源學嘅精英又統治一個國家，負責能源生產嗰啲
而裹面嘅人冇分種族咁去居住，
剩係跟翻嗰個人嘅特長分翻去相應嘅國家
咁樣嘅話呢個世界會點

你都ff到一個咁奇特嘅設定出黎，
點解唔ff埋個結果

集思廣益

ff專家會贏

掌握生產力既國家會玩曬

唔係好明
即係洗碗又一個國家
運輸又一個國家??
咁個國家點運作？

係 所以要同其他國家合作
用等價交換嚟換其他嘢去長期支撐國家運作

onlun9

呢個世界冇公平
點樣令一啲「冇咁重要」嘅領域不被貶值侵佔係一個問題

唔係呀 幾有趣

會出現資源錯配，leader都錯配，統治國家既人最主要係識點分配人去合適既位置，其他都係其次。

如果係咁會有少少似共產主義嘅計劃經濟

會出現排斥
例如
A國係負責工程
B國係負責金融
C國係負責科技

A國可以私底下同C國合作
排斥B國
B國既經濟無咁好 啲精英就會外流去其他國家
久而久之結果就同現實生活無分別

掌握軍事嘅會打哂全世界

國屍